香港核電投資有限公司就傳媒報導作出澄清

香港核電投資有限公司(港核投) 就今天香港傳媒對大亞灣的報導，作出以下澄清：

· 大亞灣核電站1 號組於10月底至12月初進行大修，期間沒有發生任何輻射洩漏事件。

· 2016年11月16日，大亞灣核電站1號機組處於按計劃停機檢修狀態，工作人員執行例行工作時，發現核島內其一個阻尼器內的液壓油出現輕微渗漏。工作人員已對該設備進行維修，恢復其運作正常。阻尼器是一个機械設備，在發生地震時會使用這些液壓油來發揮緩衝作用。

· 由於阻尼器以及其液壓油均沒有放射性，不會對員工、電站及環境產生影響，不屬於運行事件。

有冇人有輻射計

个佢老母

明白哂

rip

中電我屌你

即係有啦

睇數據先可靠

根據沙士果時既經驗 大粒野出黎話無事 即係

認啦

屌

講完我重驚

本身都仲半信半疑